1_Who was the first President of the United States? (difficulty: easy)
1) Thomas Jefferson
2) John Adams
3) George Washington
4) James Madison
answer: 3

2_In what year did Christopher Columbus first arrive in the Americas? (difficulty: easy)
1) 1492
2) 1502
3) 1512
4) 1522
answer: 1

3_Which ancient civilization built the pyramids? (difficulty: easy)
1) Mesopotamian
2) Egyptian
3) Greek
4) Roman
answer: 2

4_Who was the famous leader of the Indian independence movement against British rule? (difficulty: easy)
1) Nelson Mandela
2) Martin Luther King Jr.
3) Mahatma Gandhi
4) Che Guevara
answer: 3

5_Which country gifted the Statue of Liberty to the United States? (difficulty: easy)
1) Germany
2) France
3) Italy
4) Spain
answer: 2

6_Who wrote the Declaration of Independence? (difficulty: easy)
1) George Washington
2) Benjamin Franklin
3) Thomas Jefferson
4) John Adams
answer: 3

7_What event started World War I? (difficulty: normal)
1) The invasion of Poland
2) The sinking of the Lusitania
3) The assassination of Archduke Franz Ferdinand
4) The signing of the Treaty of Versailles
answer: 3

8_Which empire was ruled by Charlemagne? (difficulty: normal)
1) Byzantine Empire
2) Holy Roman Empire
3) Ottoman Empire
4) Persian Empire
answer: 2

9_During which war did the Battle of Gettysburg take place? (difficulty: normal)
1) World War I
2) World War II
3) American Civil War
4) Korean War
answer: 3

10_What was the main purpose of the Magna Carta? (difficulty: normal)
1) To establish the British monarchy
2) To limit the power of the king
3) To declare independence from France
4) To establish a new religion
answer: 2

11_Who was the British Prime Minister during most of World War II? (difficulty: normal)
1) Neville Chamberlain
2) Winston Churchill
3) Clement Attlee
4) Margaret Thatcher
answer: 2

12_The term "Iron Curtain" was used to describe the division between which two areas during the Cold War? (difficulty: normal)
1) North and South America
2) Europe and Asia
3) Eastern and Western Europe
4) Africa and the Middle East
answer: 3

13_Who was the first female Prime Minister of the United Kingdom? (difficulty: normal)
1) Theresa May
2) Margaret Thatcher
3) Angela Merkel
4) Indira Gandhi
answer: 2

14_What was the main reason for the fall of the Roman Empire? (difficulty: hard)
1) Economic decline
2) Barbarian invasions
3) Overexpansion
4) All of the above
answer: 4

15_Which ancient civilization used a writing system called cuneiform? (difficulty: hard)
1) Egyptians
2) Mesopotamians
3) Greeks
4) Romans
answer: 2

16_Who was the leader of the Soviet Union during the Cuban Missile Crisis? (difficulty: hard)
1) Joseph Stalin
2) Nikita Khrushchev
3) Leonid Brezhnev
4) Mikhail Gorbachev
answer: 2

17_The Treaty of Tordesillas divided the New World between which two countries? (difficulty: hard)
1) Spain and France
2) Portugal and England
3) Spain and Portugal
4) France and England
answer: 3

18_What was the original purpose of the Great Wall of China? (difficulty: hard)
1) Trade route protection
2) Defense against invasions
3) Border control
4) To unify China
answer: 2

19_Which battle is often considered the turning point of the American Revolutionary War? (difficulty: hard)
1) Battle of Bunker Hill
2) Battle of Saratoga
3) Battle of Yorktown
4) Battle of Lexington and Concord
answer: 3

20_What was the name of the ship that brought the Pilgrims to America in 1620? (difficulty: hard)
1) Mayflower
2) Santa Maria
3) Pinta
4) Nina
answer: 1
